施丹：巴塞這些年不錯 但皇馬西甲冠軍數更多

直播吧4月24日訊 在本輪西甲聯賽的一場比賽中，皇家馬德里將赴作客與基達菲交手，賽前，皇馬教練施丹出席了新聞記者會，他談到了關於今場比賽的一些話題。

——基達菲

我們將面對一場很睏難的比賽，我希望球隊在對陣一個狀態正佳的對手時，能夠拿出比賽所需的強度，我們正在進行自我改善，也準備好了重覆上一場比賽（主場3-0擊敗畢爾包）中的表現。

——高圖爾斯

他準備好了，他已經參加了訓練，並且為教練做好了準備，明天我們看看他能否出場吧。

——球隊中門將們的未來

我所希望的東西是不會告訴你的，有時候我所喜歡的事情並不會發生，這是一個我們自己的課題，但現在不是談論它的時候，現在高圖爾斯和拿華斯都做好了準備，就是這樣。

——巴塞將要贏得最近11年中的第8次西甲冠軍

這需要做很多事情，我能夠說的是下季我們會努力以最好的方式開始西甲聯賽的征程，西甲聯賽是每天都要去競爭的，從季前備戰就做好準備非常重要，我們會試圖打好開局，因為如果開局不利的話那就很睏難了。對於我和我的球員們來說，西甲冠軍應該是我們的首要目標。

至於巴塞隆拿，我不認為這（如果11年8冠）會讓西甲顯得無聊，我們有33座西甲冠軍，巴塞有多少座？近年來他們踢得不錯，應該祝賀他們，但皇馬的歷史上贏得了更多次數的西甲冠軍，我不是為了自我辯護，巴塞近年踢得更好，不過我們應該去改變這種局面。

對我來說最重要的是西甲冠軍，也是最難得的，歐冠盃只有12場或者13場比賽，前提是如果你能走到最後，但同時西甲有38場比賽。贏得西甲冠軍始終是球會的目標，不應該想什麼我們只關心歐冠盃不關心西甲和西班牙盃，不過我們的競爭對手做得不錯，下季我們會全力爭取西甲冠軍，但也不會放過其它賽事的競爭。

——雲尼斯奧斯

明天的比賽他無法出場，他因傷已經缺席了2個月，他還需要時間（才能上場）。

——隊中門將的未來

我得再次將皮球踢回給你們了，我們的守門員都與球會有合約在身，我們未來要做的是我會去做，那是我的責任，但現在不是說這些的時候，下季對於所有人來說都會更加清楚，不過我現在不會說，明天我們有一場比賽，你們看看到時候是哪位門將正選吧。

——基達菲的出色表現

他們今季的表現太棒了，踢出了他們球會歷史上最棒的一個賽季，這是他們工作的成果，我們對此很清楚，我們會去努力做好我們的工作，球隊出場比賽的目的始終都是勝利，這也是我們會去嘗試的。

——是否理解如果門將得不到正選就會請求離隊

一切都有可能發生，這已經是第三次（有人提到門將之爭的話題）了。

——門將之間的競爭是否會繼續

我不會回答，這還很遙遠。

——有歐冠盃最佳門將和世界盃最佳門將是困擾還是幸福

我有3個門將，兩個成熟門將和一個有前途的年輕門將，拿華斯和高圖爾斯都很優秀，這不會改變。我不會去回答你誰去打歐冠盃誰去打聯賽，那是我自己的事情，下季你們就會看到，在兩個月之後。我會自己做出選擇，面對難題的人是我。

——在買人前是否會賣人（記者此處特指夏薩特來之前是否要賣巴爾）

如果你買下一些球員，有人就應該離隊，我們有24-25名球員，如果我們買入的話，就會有人離開，這是正常是現象。但如果夏薩特來皇馬，並不意味巴爾必須要在夏薩特來之前離開。我沒有看到你們問其他教練這樣的問題，你們只是愛這樣問我，所有球員都會進行自己的改變。

——賓施馬

我不認為需要擔心他自己打單前鋒還是和其他人配合，他正經歷自己最好的賽季。

——球員的態度

我不覺得球員們的態度有什麼要改變的，他們知道自己應該去訓練，對我來說我在二次執教皇馬時的角色也沒有改變，我始終是主教練，儘管之前我在簽約和賣人方面沒有發出那麼多聲音，但教練始終會在簽約和賣人上擁有話語權。在最初的幾年中沒有太多（人員方面的）改變，但現在要去做出一些改變。

——巴西足協造訪巴爾德拜巴斯訓練基地

如果他們來，我們會很歡迎，但這是球會和巴西足協之間的事情。

拖舟已經爻到學我利j歷史定驚

對我來說最重要的是西甲冠軍，也是最難得的，歐冠盃只有12場或者13場比賽，前提是如果你能走到最後，但同時西甲有38場比賽。贏得西甲冠軍始終是球會的目標

意甲都38場